---
title: Action de qualité
---

# Action de qualité

Une action qualité est prise lors d'une revue de qualité pour corriger les résultats insatisfaisants ou les empêcher de se produire.

L'action qualité est une fonctionnalité standard pour permettre la mise en œuvre d'actions correctives et préventives. Cela respectera la conformité aux réglementations de l'industrie, notamment les ISO 9001, 14001 etc..

Les flux de travail Action de qualité fournissent un environnement contrôlé et réduisent le risque de problèmes répétés en garantissant que les solutions et les processus définis sont respectés.

Les actions qualité peuvent être initialisées pour un objectif qualité ou pour un retour client qui peut ne pas répondre aux normes de qualité attendues. En fonction de cela, une action corrective ou préventive peut être lancée.

---

Pour accéder à **la liste Action de qualité**, allez sur :

> Accueil > Qualité > Revue et action > **Action de qualité**

![liste_action_de_qualité.png](/content/qualite/quality-action/liste_action_de_qualité.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer et d'utiliser une action qualité, il est conseillé de créer d'abord ce qui suit :

- **Examen de la qualité** ou **rétroaction sur la qualité**

## 2. Comment créer une action qualité

1. Allez dans la liste Action Qualité, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Action de qualité**.
2. Sélectionnez s'il s'agit d'une **action corrective** ou **préventive**. Cela indique si l'action est planifiée à des fins correctives ou préventives.
3. Sélectionnez la **revue de la qualité**
4. Indiquez l'**objectif**
5. Sélectiionnez le **retour de qualité** dans le champ commentaire
6. Sélectionnez la **procédure de qualité**
5. Saisissez une **résolution** proposée pour le problème dans le champ Résolution.
6. **Enregistrer**.

![détails_action_de_qualité.png](/content/qualite/quality-action/détails_action_de_qualité.png)

Le champ Statut indique si l'Action de Qualité est **Ouverte** et **en cours** ou **Fermée**.

## 3. Caractértistiques

### 3.1 Résolution

Dans la section résolution vous allez pouvoir indiquez les différents éléments pour proposer une résolution à un problème.

1. Indiquez le **problème** qui a été rencontré.
2. Indiquez une **résolution**.
3. Sélectionnez le **statut**.
4. Selectionnez le **responsable** et la **date de fin**.

![résolution.png](/content/qualite/quality-action/résolution.png)